{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"1","quiz":[{"id":322,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b6]] ؟","a":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس .","b":"ممنوع تنفيذ استدارة على شكل حذوة فرس في أي اتجاه كان .","answer":"1"},{"id":327,"question":"يجوز توقف مركبة داخل الخليج [[d18]] :","a":"لغرض إنزال واصعاد الركاب فقط إذا كانت المركبة من النوع المسموح توقفها بموجب شاخصة.","b":"لا يجوز توقف أية مركبة داخل الخليج سوى الباص العمومي فقط.","answer":"1"},{"id":317,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b24]] ؟","a":"المفترق القريب .","b":"الشاخصة   [[b25]]","answer":"2"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[c5]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية في الطريق الضيقة لحركة السير القادمة من أمامك.","b":"لك حق الأولوية في طريق ضيقة بالنسبة لحركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] في الجانب الأيسر من الطريق :","a":"جميع الإجابات غير صحيحة .","b":"تُلزم بإعطاء حق الأولوية لسائقي المركبات الذين يريدون التوجه إلى جميع الاتجاهات.","answer":"2"},{"id":305,"question":"تعني الشاخصة    [[b63a]]  :","a":"مكان ممر المشاة والدراجات الهوائية.","b":"سبيل للدرجات الهوائية والمشاة فقط.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني منعطف حاد إلى اليمين؟","a":"[[a7]]","b":"[[a3]]","answer":"2"},{"id":302,"question":"الشاخصة    [[c7]] معناها :","a":"مكان عبور المارة.","b":"مسلك للمشاة فقط.","answer":"1"},{"id":328,"question":"تُقام الشاخصة   [[a7]] على مسافة:","a":"150م من المنعطف الأول.","b":"150م من المنعطف الثاني.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني أسهم توجيه على سطح الطريق :","a":"الشاخصة   [[d13]]","b":"الشاخصة    [[d10]]","answer":"1"},{"id":301,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"الدخول إلى طريق فيه السير مسموح فقط باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد.","b":"ساحة لوقوف المركبات باتجاه السهم.","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل يجوز الدخول إلى محطة وقود على يسار الشارع أقيمت قبلها الشاخصة   [[b3]] ؟","a":"كلا.","b":"يجوز إذا كانت الطريق باتجاهين فقط .","answer":"1"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","b":"انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.","answer":"1"},{"id":326,"question":"أية شاخصة تشير إلى نهاية الطريق البلدية :","a":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 70 أو أكثر .","b":"الشاخصة   [[b25]]","answer":"2"},{"id":325,"question":"تبعد الشاخصة   [[a32]] عن ملتقى سكة الحديد :","a":"10م.","b":"150م.","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل يجوز دخول دراجة نارية ذات ثلاث عجلات في شارع أقيمت على مدخله شاخصة   [[b13]] ؟","a":"يجوز إذا كانت ذات عربة جانبية فقط.","b":"كلا لا يجوز.","answer":"2"},{"id":316,"question":"كم تبعد الشاخصة   [[a1]]  عن الشارع المشوش؟","a":"30م.","b":"150م.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني تحذير وإرشاد قبل منعطف :","a":"الشاخصة    [[d13]]","b":"الشاخصة   [[f10]]","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني ضوء أصفر في الآلة الضوئية الموجودة في المفترق :","a":"الشاخصة   [[e5]]","b":"الشاخصة   [[e8]]","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b1]] والشاخصة    [[b14]] ؟","a":"الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط.","b":"الأولى تمنع دخول المركبات من الاتجاهين والثانية من اتجاه واحد فقط.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b60]]:","a":"ممنوع دخول التراكتورات.","b":"انتبه تراكتورات تقطع الشارع أمامك.","answer":"1"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة  [[b63b]] ؟","a":"مسلكان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط.","b":"سبيلان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b8]] ؟","a":"المفترق القريب فقط.","b":"الشاخصة   [[b9]] أو المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":323,"question":"شاخصة   [[b8]] معناها :","a":"ممنوع اجتياز مركبة .","b":"ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين .","answer":"2"},{"id":306,"question":"معنى الشاخصة   [[c39]] :","a":"الطريق تتسع تدريجياً.","b":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[d1]]؟","a":"خط فاصل متقطع كخط فاصل متواصل لا يجوز اختراقه .","b":"سائق المركبة لا يخترق الخط المتقطع ألا لغرض التجاوز.","answer":"2"},{"id":308,"question":"تعني الشاخصة   [[d15]]  :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني.","b":"حاجز قبل ملتقى سكة حديد.","answer":"1"},{"id":321,"question":"الشاخصة   [[b9]] معناها :","a":"يجوز تجاوز مركبة تسير على عجلتين فقط .","b":"نهاية المقطع الممنوع فيه التجاوز .","answer":"2"},{"id":311,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني شارع مشوش أمامك؟","a":"[[a1]]","b":"[[a8]]","answer":"1"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[b32]] معناها :","a":"نهاية الشاخصات   [[b28]] و   [[b29]] و   [[b30]]","b":"نهاية الشاخصتين   [[b28]] و   [[b29]] فقط.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}